\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{mathptmx,helvet,courier}
\usepackage{graphicx,fixltx2e,tikz}
\usepackage[french]{babel}

\usetheme{Boadilla}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeameroption{}

\title[Semaine FLOP]{Framework web, Logiciels libres et Objets avec Python (FLOP)}
\author{PSE - PRG - FP}
\institute[UT2J - IUT Blagnac]{Université de Toulouse - IUT Blagnac - Département Informatique}
\date[24/02/19]{Lundi 24 Février 2020}

\hypersetup{pdfpagemode=UseNone,
  pdftitle={Semaine FLOP},
  pdfauthor={PSE - PRG - FP}}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs de la semaine}
  \begin{enumerate}
  \pause
    \item S'amuser !
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Découvrir des technos actuelles, pas au programme, OpenSource...
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Partager avec vous ce qu'on a appris avec le logiciel flop!EDT.
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Vous convaincre que vous êtes capables 
    \begin{itemize}
    	\item de réaliser en une semaine un (petit) projet utile 
    	\pause
    	\item en utilisant plusieurs technos nouvelles!
	\end{itemize}     	
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Programme de la semaine}
Ce module suit la structure du module IHM de S2.
   \pause
\begin{block}{Les 3 premiers jours: Découvrir les technos}
\begin{itemize}
   		\item Jour 1 - Représenter graphiquement des données : SVG - D3.JS
   		\pause
   		\item Jour 2 - Architecture web OpenSource : Django
   		\pause
   		\item Jour 3 - Base de données et ORM de Django
   	\end{itemize}
\end{block}   
   	\pause
\begin{block}{2 derniers jours : Réaliser un petit projet en équipe\dots}
\begin{itemize}
\item \dots  qui utilise ces technos
\item \dots  qui soit utile!
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Structure des 3 premiers jours}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau &  On y fait quoi?  \\ \hline  & \\
8h30 - 9h30 & Cours   \\ & \\ \hline   & \\
9h30 - 11h & TP Collectif (Guidé)   \\ & \\ \hline   & \\
11h - 12h30 & TP Individuel   \\ & \\ \hline   & \\
Après-midi & Fin TP / TD d'ouverture   \\ & \\ \hline
\end{tabular}
\pause

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM noté tous les soirs...}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Jour 1 : Représenter graphiquement des données}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau & On y fait quoi?  \\ \hline   & \\
8h30 - 9h30 & Cours : D3.JS et SVG    \\ & \\ \hline   & \\
9h30 - 11h & TP Collectif : faire une grille de morpion   \\ & \\ \hline   & \\
11h - 12h30 & TP Individuel : faire une grille d'emploi du temps  \\ & \\ \hline   & \\
Après-midi & Fin TP / GIT : commandes de base   \\ & \\ \hline
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jour 2 : Architecture web OpenSource}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau & On y fait quoi?  \\ \hline   & \\
8h30 - 9h30 & Cours : Django     \\ & \\ \hline   & \\
9h30 - 11h & TP Collectif : faire un site Django pour le morpion   \\ & \\ \hline   & \\
11h - 12h30 &  Philosophie et pratique du Libre   \\ & \\ \hline   & \\
Après-midi & TP Individuel : faire un site Django pour l'EDT  \\ & \\ \hline 
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jour 3 : Base de données et objets}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau &  On y fait quoi? \\ \hline & \\
8h30 - 9h30 & Cours : Objets Python pour la BD   \\ & \\ \hline   & \\
9h30 - 11h & TP Collectif : manipuler une BD (cas simple)   \\ & \\ \hline  & \\
11h - 12h30 & TP Individuel : manipuler une BD pour l'EDT    \\ & \\ \hline  & \\
Après-midi & Fin TP - GIT : Issue "Nouvelle fonctionnalité"  \\ & \\ \hline
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jours 4 et 5 : Améliorer le site d'EDT}
On partira du dépôt GIT du logiciel d'emploi du temps, pour l'améliorer.
\pause
\begin{block}{Sujets au choix}
	\begin{itemize}
		\item Améliorer les préférences étudiants
		\item Stat sur le respect des préférences de Gpe	
		\item Vote sur l'emploi du temps	
		\item Paramétrer les attributs de cours affichés	
		\item Salles disponibles
		\item \ldots
	\end{itemize}
\end{block}
	\pause
	
\begin{block}{Team-Helpers pour \dots}
	\begin{itemize}
		\item \dots faire en sorte que personne ne soit bloqué
		\item \dots vérifier la cohérence de ce qui sera commité
		\item \dots et sans coder!
	\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Et la note?}
\pause
\begin{block}{Tout le monde aura une bonne note !}
\pause
\begin{itemize}
\item 13 points pour le projet. 
\item 1 pt par QCM réussi.
\end{itemize}
Donc 16/20 pour tout le monde \dots
\end{block}
\pause
\begin{block}{\dots ou presque.}
	\begin{itemize}
		\item Sauf si vous ne jouez pas le jeu!
		\begin{itemize}
			\item vous faites autre chose (jeu vidéo, \dots)
			\item vous ne venez pas.
			\item \dots
		\end{itemize}
		\pause
		\item on viendra vous voir pour en parler !
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{C'est parti!}
\pause
Euh... Y'a des questions ?
\end{frame}

\end{document}
